USB中左 .lnk 病毒 檔案唔見晒但仲佔空間 可以搜索到 點先見得番啲檔案

已經將所有隱藏檔案顯示但都冇晒

跪求幫忙

.lnk 唔係病毒

放去mac/linux睇

算啦 已經fix左
USB實係插過唔乾淨的電腦

個小病毒會刻意複製個 AutoRun.inf 檔在你的USB
然後利用這檔案 大量複製 類似的檔名file
例如 你本身有個file叫 "ABC.pdf"
你本身個file會被病毒隱藏(沒被刪除)
然後剩係會show個檔案叫 "ABC.lnx"
呃你以為係熟悉檔名開啟就真正中毒(maybe 檔案綁架之類)

方法係
將所有熟悉名稱但結尾係 .lnx 的刪除 (一般防毒軟件都做到)
千萬不要開啟 .lnx 檔 會真正啟動USB毒

將 AutoRun.inf 檔刪除 避免成為毒的寄生地方
並 開新資料夾 命名 AutoRun.inf
fake個病毒無法再自行創造 AutoRun.inf 再複製類似檔名的.lnx檔

用普通防毒軟件check出 "ckaejsmhmo.vbs"
並刪除

之後你都係會發現你本身的檔案無被刪除
但就不見失蹤 不過用搜索又會見得番晒

0. 想初初步見番檔案
開啟"cmd.exe" 如果你個USB係叫 d drive
輸入"dir d:\ /a/w" 注意有空白位置
係 f drive 就輸入 "dir f:\ /a/w"
\ 符號應該係 向右斜撇 的符號 連登顯示唔到錯誤變左"\"
之後就檢視晒所有USB 隱藏file 所有本身正常但被病毒隱藏的file
應該仲會見到"autorun.inf"
部份中毒可能見到"" 千萬注意非""
都會清楚見到所有file

1. 想初步見番檔案
第一步可以按 "控制台" ("檢視方式"選"大圖示")
再選"資料夾選項" 然後在 "檢視"
拉落去見到 "隱藏檔案和資料夾" 入面
通常用家default選取 "不顯示隱藏的檔案,資料夾和磁碟機"
要改選"顯示隱藏的檔案,資料夾和磁碟機"
發覺還是無法看見失蹤的檔案
要再在 "隱藏保護的作業系統檔案(建議選項)" 取消個Tick
照舊按"是" 之後你會見得番晒但 半透明 隱藏狀況
係感染小病毒的後遺症

2. 如果想直接fix左佢 (可以無視0.同1.所講的)
在防毒軟件刪除病毒檔(可能命名為"ckaejsmhmo.vbs")
跟刪除所有".lnx"檔 還有刪除"Autorun.inf"後

首先 "開始" 搜索 "cmd.exe"命令元
開啟後
打番你USB個drive
例如個drive叫 F drive 就打 "F:" 然後enter
再輸入 "attrib -s -r -h * /S /D" (注意有空白位置)
然後enter 一段時間之後 你會見到恢復原狀
如果唔得 再試過

XP 年代嘅嘢

係呀 估唔到咁on9
仲有呢種毒
不過好彩係呢啲小學雞毒

用avg會自動del毒+fix埋 file名